ls  => popis fileova u direktoriju

cd  DIREKTORIJ => direktorij postavljamo kao zadan

git clone REPOZITORIJ =>

git status => status gita (npr.  tko je user)

git add IME_FILEA => dodavanje file

git log => popis promjena

git commit -m "PORUKA" => commitanje filea

git push origin master => pushanje repozitorija na git
